\documentclass{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{minted}

% Declaring images folder
\graphicspath{{figures/}}

\usetheme[illustration=cover.jpg]{utbm}

\title{Développement et traitement d'image pour la Cryo EM}
\author{WITZ Francesco - Département INFO, Spécialité I2RV - ST50}
\institute[UTBM]{Université de Technologie de Belfort Montbéliard}

\def\twodigits#1{\ifnum#1<10 0\fi\the#1}
\date[\the\year-\twodigits\month-\twodigits\day]{\today}

% PDF metadata informations
\keywords{UTBM,keywords}
\subject{Subject}

\begin{document}
	\begin{frame}[plain,noframenumbering]
		\titlepage
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\frametitle{Sommaire}
		\begin{itemize}
            \pause
			\item Contexte du stage
            \pause
            \item Présentation des missions
				\begin{itemize}
					\item Projet IProcs
                        \begin{itemize}
                            \item API IProcs
                            \item IProcsCLI
                        \end{itemize}
                    \item Méthode des lignes communes
				\end{itemize}
            \pause
			\item Conclusion
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}
        \frametitle{Contexte du stage}
        \begin{figure}[!h]
            \includegraphics[width=10cm]{igbmc}
            \caption{\textit{Locaux de l'IGBMC à Illkirch-Graffenstaden. Au centre, les locaux du CBI.}}
        \end{figure}
    \end{frame}
    \begin{frame}[plain,noframenumbering]
		\utbmtitle{Présentations des missions}
	\end{frame}
    \begin{frame}
        \frametitle{Projet IProcs}
        \begin{block}{Solutions logiciels IProcs}
            \begin{itemize}
                \pause
                \item API IProcs
                \pause
                \item IProcs web client
                \pause
                \item IProcsCLI
            \end{itemize}
		\end{block}
        \pause
        \begin{block}{Objectifs du projet}
            \begin{itemize}
                \item Présenter les étapes de travail sous forme de pipelines
                \pause
                \item Faciliter la comparaison des pipelines
                \pause
                \item Unifier l'utilisation des différents logiciel
            \end{itemize}
		\end{block}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        \frametitle{API IProcs}
        \begin{figure}[!h]
            \includegraphics[width=5cm]{arch}
            \caption[Architecture de l'API IProcs]{\textit{Architecture de l'API IProcs}}
        \end{figure}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        \frametitle{API IProcs}
        \framesubtitle{Adapters}
        \begin{figure}[!h]
            \pause
            \includegraphics[width=6cm]{config}
            \caption{\textit{Exemple de fichier de configuration}}
            \pause
            \includegraphics[width=5cm]{sbatch}
            \caption{\textit{Template de script sbatch d'IProcs}}
        \end{figure}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        \frametitle{API IProcs}
        \framesubtitle{Modèle de données, Router, et DTO}
        \begin{figure}[!h]
            \includegraphics[width=8cm]{bdd_iprocs}
            \caption{\textit{Schéma de la base de données de l'API IProcs}}
        \end{figure}
    \end{frame} 
    \begin{frame}
        \frametitle{IProcsCLI}
        \pause
        \begin{figure}[!h]
            \includegraphics[width=4cm]{cli_arch}
            \caption{\textit{Architecture d'IProcs CLI}}
        \end{figure}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        \frametitle{IProcsCLI}
        \framesubtitle{Arborescence des commandes}
        \begin{figure}[!h]
            \includegraphics[width=10cm]{cli_cmd}
            \caption{\textit{Arborescence des commandes d'IProcs CLI}}
        \end{figure}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        \frametitle{IProcsCLI}
        \framesubtitle{Système d'authentification}
        \pause
        \begin{figure}[!h]
            \includegraphics[width=5cm]{cli_auth}
            \caption{\textit{Procédure d'authentification d'IProcs CLI}}
        \end{figure}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        \frametitle{Méthode des lignes communes}
        \framesubtitle{Préparation d'échantillon en Cryo-EM}
        \begin{figure}[!h]
            \pause
            \includegraphics[width=3cm]{grid}
            \caption{\textit{Grille métallique utilisée pour déposer les échantillons en Cryo-EM}}
            \pause
            \includegraphics[width=3cm]{particles}
            \caption{\textit{Visualisation des particules dans un trou d'une grille}}
        \end{figure}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        \frametitle{Méthode des lignes communes}
        \framesubtitle{Echantillon d'images}
        \begin{figure}[!h]
            \includegraphics[width=8cm]{sample}    
            \caption{\textit{Echantillons de projections 2D de particules utilisées}}
        \end{figure}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        \frametitle{Méthode des lignes communes}
        \framesubtitle{Génération de sinogrammes}
        \begin{figure}[!h]
            \includegraphics[width=8cm]{sinograms_uf}    
            \caption{\textit{Sinogrammes des particules 1, 2 et 3 de l'échantillon à une précision angulaire $p=1°$}}
        \end{figure}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        \frametitle{Méthode des lignes communes}
        \framesubtitle{Filtrage de sinogrammes}
        \begin{figure}[!h]
            \includegraphics[width=8cm]{sinograms_f}    
            \caption{\textit{Sinogrammes des particules 1, 2 et 3 de l'échantillon à une précision angulaire $p=1°$, filtrés avec un filtre passe haut}}
        \end{figure}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        \frametitle{Méthode des lignes communes}
        \framesubtitle{Génération de sinegrammes}
        \begin{block}{Formule de la cross-correlation}
            \[
                \frac{
                    \displaystyle\sum_{i=0}^{n}(x_{i}-\bar{x})(y_{i}-\bar{y})
                }
                {
                    \sqrt{\displaystyle\sum_{i=0}^{n}(x_{i}-\bar{x})^{2}*\displaystyle\sum_{i=0}^{n}(y_{i}-\bar{y})^{2}}
                }
            \]
		\end{block}
        \begin{alert}{}
            Avec $x$ et $y$ des vecteurs aléatoires, ici les lignes des sinogrammes.
        \end{alert}
    \end{frame}
    \begin{frame}
        \frametitle{Méthode des lignes communes}
        \framesubtitle{Génération de sinegrammes}
        \begin{figure}[!h]
            \includegraphics[width=10cm]{sinegrams}
            \caption{\textit{Sinegrammes des particules (1,2), (1,3) et (2,3), de gauche à droite}}
        \end{figure}
    \end{frame}
    \begin{frame}[plain,noframenumbering]
		\utbmtitle{Conclusion}
	\end{frame}
	\begin{frame}[plain,noframenumbering]
		\utbmclosingframe{Merci pour votre écoute ! Avez vous des questions ?}
	\end{frame}
\end{document}
